{
    "question": "Penerapan prinsip ekonomi dapat dilakukan di    segala segi kehidupan, contohnya menempatkan\r\npabrik di tempat yang dekat dengan sumber\r\nbahan mentah agar biaya pengangkutan bahan\r\nmentah dapat dihemat, termasuk prinsip ekonomi\r\npada....\r\n\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Prinsip Ekonomi Produsen</strong>\n</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Memproduksi barang yang banyak dicari dan dibutuhkan oleh masyarakat\n</p><p>Menyesuaikan jumlah produksi dengan jumlah permintaan\n</p><p>Mencari bahan baku dengan kualitas terbaik namun dengan harga yang masih terjangkau\n</p><p>Memiliki Karyawan atau Sumber Daya Manusia yang ahli, terampil dan disiplin\n</p><p>Menentukan tempat pembuatan barang atau jasa yang dekat dengan sumber bahan baku dan juga dekat dengan tempat pemasaran\n</p><p>Menggunakan alat berteknologi yang tepat guna, supaya lebih efisien (hemat) serta ramah lingkungan</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "identifikasi-hambatan-hambatan-pengembangan-agrikultur-di-indones-910",
            "question": "Identifikasi hambatan hambatan pengembangan agrikultur di Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. skala usaha pertanian pada umumnya relatif kecil</p><p>2. keterbatasan modal</p><p>3. teknologi yang sederhana</p><p>4. dipengaruhi oleh musim</p><p>5. keterbatasan ketenagakerjaan</p><p>6. akses terhadap kredit, teknologi dan pasar yg rendah</p><p>7. pasar hasil pertanian dikuasai pasar besar</p><p>8. alih fungsi lahan yang berlebihan</p><p>9. kurangnya penyediaan benih</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "23-masyarakat-pada-zaman-pra-aksara-hidupnya-masih-berpindah-pin-505",
            "question": "23. Masyarakat pada zaman pra aksara hidupnya    masih berpindah-pindah, dalam sejarah dikenal\r\nhidup dengan cara ...\r\nA. Nomaden\r\nB. Sedenter\r\nC. Sekunder\r\nD. Berburu meramu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. nomaden</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>nomaden merupakan cara masyarakat prasejarah untuk menemukan tempat tinggal, biasanya mereka berpindah dari gua ke gua, dsb</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Jawabannya adalah \"Nomaden\" atau \"A\". Mengapa demikian?</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Penjelasan: \u00a0Nomaden adalah kebiasaan hidup pada zaman praaksara atau zaman sebelum ada tulisan karena ketika zaman praaksara cuaca tidak menentu dan sering terjadi bencana alam, karena itu mereka beradaptasi dengan hidup yang berpindah-pindah.</strong></p><p><strong></strong></p><p>Semoga membantu :) </p><p>Jadikan jawaban terbaik</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-perusahaan-otomotif-dengan-pembangunan-gedung-765",
            "question": "Perbedaan perusahaan otomotif dengan pembangunan gedung\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>perusahaan otomotif ialah merancang, mengembangkan, memproduksi, memasarkan, dan menjual kendaraan bermotor dunia.</p><p></p><p>pembangunan gedung adalah kegiatan pendirian, perbaikan, penambahan, perubahan, atau pemugaran konstruksi bangunan gedung dan/atau instalasi dan/atau perlengkapan bangunan gedung sesuai dengan rencana teknis yang telah disusun.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-menambah-penghasilan-keluarga-ibu-eka-membukausaha-penjahit-150",
            "question": "untuk menambah penghasilan keluarga Ibu Eka membukausaha penjahit baju yang membuat baju sesuai dengan orderan atau pesanan pelanggan kegiatan yang dilakukan membuat baju oleh ibu Eka termasuk kegiatan A distribusi b ekonomi c konsumsi D produksi \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A distribusi</p><p></p><p>semoga membantu</p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. produksi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>itu Bu Eka membuat berarti memproduksi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perubahan-energi-dari-satu-bentuk-ke-bentuk-lainya-disebut-253",
            "question": "Perubahan energi dari satu bentuk ke bentuk lainya disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>transformasi energi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Perubahan energi dikenal juga dengan istilah konversi energi, yaitu proses mengubah energi dari satu bentuk ke bentuk lainnya.</p><p>#<strong>J</strong><strong>A</strong><strong>D</strong><strong>I</strong><strong>K</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong> </strong><strong>J</strong><strong>A</strong><strong>W</strong><strong>A</strong><strong>B</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong> </strong><strong>T</strong><strong>E</strong><strong>R</strong><strong>B</strong><strong>A</strong><strong>I</strong><strong>K</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-apa-yang-faunanya-mirip-dengan-fauna-jenis-australia-613",
            "question": "Negara apa yang faunanya mirip dengan fauna jenis australia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:Indonesia</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>Karena Indonesia memiliki hewan yg namanya kelinci</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "273-k-ke-derajat-celsius-859",
            "question": "273 k ke derajat celsius\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>-0,15 derajat <strong>celcius</strong></p><p><strong></strong></p><p><em><strong>Semoga membantu, jadikan jawaban terbaik yaa ^^</strong></em></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>- 0,15 derajat Celcius</p><p>Maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perubahan-masyarakat-indonesia-pada-masa-kolonial-barat-mengenal-992",
            "question": "Perubahan masyarakat Indonesia pada masa kolonial barat mengenal uang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Mengenal mata uang Rupiah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>mengenal mata uang rupiah</p><p>https://brainly.co.id/tugas/41627465?answeringSource=feedPublic%2FhomePage%2F1</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-rumah-tangga-pemerintah-perlu-melakukan-kegiatan-konsumen-244",
            "question": "Mengapa rumah tangga pemerintah perlu melakukan kegiatan konsumen? Tuliskan pendapatmu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><u>K</u><u>a</u><u>r</u><u>e</u><u>n</u><u>a</u><u> </u><u>R</u><u>u</u><u>m</u><u>a</u><u>h</u><u> </u><u>T</u><u>a</u><u>n</u><u>g</u><u>g</u><u>a</u><u> </u><u>P</u><u>e</u><u>m</u><u>e</u><u>r</u><u>i</u><u>n</u><u>t</u><u>a</u><u>h</u><u>a</u><u>n</u><u> </u><u>m</u><u>e</u><u>m</u><u>b</u><u>u</u><u>t</u><u>u</u><u>h</u><u>k</u><u>a</u><u>n</u><u> </u><u>d</u><u>a</u><u>n</u><u> </u><u>m</u><u>e</u><u>m</u><u>a</u><u>k</u><u>a</u><u>i</u><u> </u><u>p</u><u>e</u><u>r</u><u>a</u><u>l</u><u>a</u><u>t</u><u>a</u><u>n</u><u> </u><u>a</u><u>t</u><u>a</u><u>u</u><u> </u><u>b</u><u>a</u><u>r</u><u>a</u><u>n</u><u>g</u><u>-</u><u>b</u><u>a</u><u>r</u><u>a</u><u>n</u><u>g</u><u> </u><u>y</u><u>a</u><u>n</u><u>g</u><u> </u><u>m</u><u>e</u><u>n</u><u>u</u><u>n</u><u>j</u><u>a</u><u>n</u><u>g</u><u> </u><u>k</u><u>e</u><u>g</u><u>i</u><u>a</u><u>t</u><u>a</u><u>n</u><u>n</u><u>y</u><u>a</u><u>,</u><u> </u><u>s</u><u>e</u><u>p</u><u>e</u><u>r</u><u>t</u><u>i</u><u> </u><u>p</u><u>r</u><u>i</u><u>n</u><u>t</u><u>e</u><u>r</u><u>,</u><u> </u><u>k</u><u>e</u><u>r</u><u>t</u><u>a</u><u>s</u><u>,</u><u> </u><u>p</u><u>e</u><u>n</u><u>a</u><u>,</u><u> </u><u>p</u><u>e</u><u>n</u><u>s</u><u>i</u><u>l</u><u>,</u><u> </u><u>c</u><u>a</u><u>p</u><u>,</u><u> </u><u>d</u><u>a</u><u>n</u><u> </u><u>s</u><u>e</u><u>b</u><u>a</u><u>g</u><u>a</u><u>i</u><u>n</u><u>y</u><u>a</u><u>,</u><u> </u><u>s</u><u>e</u><u>m</u><u>u</u><u>a</u><u> </u><u>p</u><u>e</u><u>r</u><u>a</u><u>l</u><u>a</u><u>t</u><u>a</u><u>n</u><u> </u><u>i</u><u>t</u><u>u</u><u> </u><u>d</u><u>i</u><u>d</u><u>a</u><u>p</u><u>a</u><u>t</u><u>k</u><u>a</u><u>n</u><u> </u><u>d</u><u>a</u><u>r</u><u>i</u><u> </u><u>R</u><u>u</u><u>m</u><u>a</u><u>h</u><u> </u><u>T</u><u>a</u><u>n</u><u>g</u><u>g</u><u>a</u><u> </u><u>P</u><u>r</u><u>o</u><u>d</u><u>u</u><u>s</u><u>e</u><u>n</u><u>.</u><u> </u><u>O</u><u>l</u><u>e</u><u>h</u><u> </u><u>s</u><u>e</u><u>b</u><u>a</u><u>b</u><u> </u><u>i</u><u>t</u><u>u</u><u> </u><u>R</u><u>u</u><u>m</u><u>a</u><u>h</u><u> </u><u>T</u><u>a</u><u>n</u><u>g</u><u>g</u><u>a</u><u> </u><u>P</u><u>e</u><u>m</u><u>e</u><u>r</u><u>i</u><u>n</u><u>t</u><u>a</u><u>h</u><u>a</u><u>n</u><u> </u><u>j</u><u>u</u><u>g</u><u>a</u><u> </u><u>d</u><u>i</u><u>s</u><u>e</u><u>b</u><u>u</u><u>t</u><u> </u><u>s</u><u>e</u><u>b</u><u>a</u><u>g</u><u>a</u><u>i</u><u> </u><u>K</u><u>o</u><u>n</u><u>s</u><u>u</u><u>m</u><u>e</u><u>n</u><u>.</u></p><p></p><p><strong>S</strong><strong>E</strong><strong>M</strong><strong>O</strong><strong>G</strong><strong>A</strong><strong> </strong><strong>M</strong><strong>E</strong><strong>M</strong><strong>B</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>T</strong><strong>U</strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena dalam menjalankan fungsinya sebagai pengatur,pemerintah menbutuhkan sarana dan prasarana penunjang,yang dibeli dari rumah tangga produsen/perusahaan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-penyebabnya-beragamnya-bahasa-350",
            "question": "Apa penyebabnya beragamnya bahasa?\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena suatu budaya bahasa dari suatu orang yang menyebar hingga ke masyarakat hingga titik tertentu.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}